孔明燈擊中 西鐵停電困百客 多區有人燃放 執法寬鬆無人被控

2018年09月26日

孔明燈擊中 西鐵停電困百客
多區有人燃放 執法寬鬆無人被控

涉事西鐵車廂電力供應受影響，逾百乘客被困。互聯網

【本報訊】中秋佳節夜，新界一帶再有人燃放孔明燈，但當局執法不力，令火災、停電等危機四伏。市民目睹有人於佈滿民居及電線杆的屯門藍地放燈，擔心引起火災。西鐵屯門至天水圍的露天路段，前晚出現供電故障，4列行駛中列車需停駛，港鐵職員檢查後於其中一列車車頂找到孔明燈殘骸。

記者：姜偉康 文兆麟

前晚多區有市民目擊有人燃放孔明燈，其中大埔大菴村、大埔坪朗及屯門藍地一帶是黑點，恐釀成火災之險。有女讀者於屯門藍地見到疑似一男一女少年，在村屋附近的馬路放孔明燈。她稱中秋夜有8至10人在上址一帶玩耍，亦見到至少兩盞孔明燈齊飛，故相信區內放燈者不止一人，坦言覺得危險，更怕引發火災。但她承認未有報警，「警察到場時恐怕放孔明燈啲人已離開」。

中秋夜有人在屯門藍地一帶放孔明燈。

乘客開窗透氣

另外，有市民亦指在大埔大菴村停車場附近，不時有人放孔明燈，其中一兩盞燈更中途跌落樹上，幸未有引起山火。

《蘋果》昨晨到村內察看，發現地上仍有焚燒過的小型孔明燈遺骸。有女村民擔心孔明燈會引起火警，希望當局多做宣傳教育工作；但村民張先生認為放孔明燈只是一年一次，而且小型孔明燈所載的燃料不多，不到10分鐘便耗盡，相信引起火災的機會很微。

不過，有西鐵綫列車疑被孔明燈擊中影響供電。前晚10時許，西鐵綫屯門至天水圍露天路段發生電力故障，其間列車冷氣系統關掉，車內的大部份電燈亦熄滅，數百名乘客被迫在悶熱車廂中呆等。

乘客陳先生指列車駛入兆康站時，突然聽到「嘭」一聲，未幾車上便發出廣播表示列車發生電力故障，有乘客自行打開緊急氣窗透氣，眾人表現冷靜。

車頂發現殘骸

港鐵表示故障導致4列來回方向列車停駛，事發後25分鐘，西鐵綫列車服務陸續回復正常。港鐵初步調查後指，在其中一輛列車車頂上，發現孔明燈殘骸，但電力故障的成因仍需要詳細調查。

本身是港鐵車長的葵青區區議員梁志成指出，孔明燈若撞到西鐵架空電纜，足以引發電力短路令列車停駛，若孔明燈被吹翻，更可能引發火警，促請警方加強巡邏及嚴厲檢控。梁志成亦呼籲市民勿亂放孔明燈，免危及他人及鐵路安全。

然而政府多年來對亂放孔明燈的執法寬鬆，康文署回覆查詢時表示，今年中秋節夜在轄下場地僅發出1個放孔明燈的口頭警告，去年中秋節夜則發出6個放孔明燈的口頭警告，但今年和去年均沒有檢控個案。

下一則
下一則
無明文禁止 倘引發火警可控縱火

無明文禁止 倘引發火警可控縱火

八旬夫婦浪漫點燈籠 起火燒傷

煲蠟受傷零個案 口頭警告增

牛屎佬都痴撚線

千祈唔好大量放孔明燈報復社會

中秋果晚我真係成晚未停過，起碼幾百個

三條柒見到班牛屎佬走都走唔切啦，何況係下面班垃圾

真係要查下係啲咩人放
香港廣告播咗咁多年都完全無聽講香港人會放
一陣又係啲大陸閪on99

火攻

肯定係個2條MK妹啦
有晒圖

[又有MK 妹放孔明燈

(有圖)港女：放天燈 人月兩團圓❤️

差佬唔撚做野痴撚線，深水埗南亞村又係咁。交稅俾呢班契弟唔知做乜鳩

西鐵做露天跟本係on9

地底水舞間更on9

但村民張先生認為放孔明燈只是一年一次，而且小型孔明燈所載的燃料不多，不到10分鐘便耗盡，相信引起火災的機會很微。

星星之火可以燎原
一枝卡碧煙頭都夠燒山
個張先生自己仲要住村屋 到時燒埋你間屋就唔好喊

依加佢地同個扒手廣告一樣
都係取易不取難
放燈呢D除非斷正，如果唔係好難有證據 緊係唔想理

上ig就搵到犯人架啦

新界牛屎佬

差佬入村做野我驚佢地嚇到瀨屎瀨尿都出唔返村

諗起幾年前有單新聞話有個黑社會入圍村收數

呢啲唔會拉到架
因為根本唔係得一兩個放可以鎖定人黎拉而係好多柒頭都會買黎放
每逢過時過節嘅夜晚只要你顎高頭望你總會望到2~3個燈飛緊
而差佬咁淆底亦都盡可能避開唔會入村做野

淋病之前收唔到大西北棕地，淆晒，仲話好打得

村屋僭建都無聲無色咁收曬皮

呢個真係經典
開頭聲大大, 點知無貨賣
齋嗌口號, 無實際行動
而家仲要同鄉黑拎選票
攪到姓劉既得閒隔一排就出黎屌下佢兩句
一d 威嚴都無撚晒